呢首詩點解?

西江不救鮒魚乾 世路崎嶇是處難
何以扁舟歸去好 此身常與白雲間

如題

做人辛鳩苦，死咗開心啲

ching從何得出此結論？

利申文盲

好簡單啫 字面都講晒你聽

西江唔救缺水嘅鮒魚
西江，鮒魚 係出自莊子涸轍之鮒嘅典故來
意思同字面一樣 冇咩好解 世路崎嶇，唔好搞咁多野
後面咪叫你做下閒事 泛下舟 賞下白雲

(第十六頁)

第五簽 鄭仙得道 中平簽
西江不救鮒魚乾 世路崎嶇是處難
何以扁舟歸去好 此身常與白雲間
解曰﹕浮名浮利 不必過求 雖欲求知 則底空休 古人鄭仙得道

如樓上言,第一句用左《莊子‧外物》既典故：

『莊周家貧，故往貸粟於監河侯。
監河侯曰：「諾。我將得邑金，將貸子三百金，可乎？」
莊周忿然作色曰：周昨來，有中道而呼者。周顧視車轍中，有鮒魚焉。
周問之曰：「鮒魚來！子何為者邪？」
對曰：「我，東海之波臣也。君豈有斗升之水而活我哉？」
周曰：「諾。我且南游吳越之王，激西江之水而迎子，可乎？」
鮒魚忿然作色曰：「吾失我常與，我無所處。吾得斗升之水然活耳，君乃言此，曾不如早索我枯魚之肆！」』

莊子係宋人,隻枯死既東江魚明明只需要少少水,佢偏話等我過吳越再借一河西江水比你下
明係舉手之勞,偏要開空頭支票,實為假大方真吝嗇
聯繫到詩句,無非在諷刺世情.聯繫到簽文,大概係話你景況唔好,又欠貴人
再加埋第三句「扁舟」、第四句「白雲」,叫你遊山玩水
結果就如解曰﹕「浮名浮利 不必過求 雖欲求知 則底空休」
(鄭仙，不知何典)
睇相佬當然唔會叫你放棄事業 不過會叫你退一步海闊天空 睇開D 事情過左再諗計囉

結論：神棍大話

唔該晒非台ching 事業ching